
%#############################################################
%\begin{frame}{Problema de pesquisa}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
%	\begin{itemize}
%		\item<1-> Atualmente há diversos meios e ferramentas para extração de informações da plataforma Lattes.
%		\item<2-> A ferramenta \textbf{ScriptLattes} foi desenvolvido com o intuito de extrair informações da plataforma Lattes, e gerar \emph{relatórios} sobre os dados extraídos. 
%		\item<3-> Uma limitação do ScriptLattes, é não possibilitar a visualização destes \emph{relatórios} em uma \textbf{hierárquia}.
%	\end{itemize}
%\end{frame}

%#############################################################
\subsection{Questoes}
\begin{frame}{Problema de pesquisa}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
	Este trabalho propõe a \textbf{criação de um método} que visa a utilização dos \emph{relatórios} gerados pelo ScriptLattes, a fim de responder as seguintes questões:
	\pause
	\begin{itemize}
		\item<1-> \textcolor{blue}{\footnotesize{Como criar e visualizar relatórios categorizados e gerados através de informações coletadas pelo \emph{ScriptLattes}?}}
		\item<2-> \textcolor{blue}{\footnotesize{Como comparar programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}, utilizando indicadores de área computados a partir de relatórios categorizados?}}
	\end{itemize} 
	\pause
	Hipóteses:
	\begin{itemize}
			\item<1-> \textcolor{blue}{\footnotesize{Técnicas de agrupamento de dados podem ser aplicadas na categorização de relatórios gerados pelo \emph{ScriptLattes}}}.
			\item<2->\textcolor{blue}{\footnotesize{Indicadores de áreas são informações que contribuem para um modelo de classificação de nota CAPES em programas de pós-graduação \emph{stricto sensu}}}.  
	\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################


%#############################################################
\begin{frame}{Objetivos}{Problemática, questões, hipóteses e objetivos}
	\begin{center}
		\textbf{Criar um método para realizar à categorização de relatórios gerados pelo ScriptLattes.} 
	\end{center}
	\begin{itemize}
		\item \footnotesize{Elaborar uma pesquisa bibliográfica com objetivo de documentar o estado atual da arte, dentro do contexto de ferramentas de extração de dados da plataforma Lattes;}
		
		\item \footnotesize{Desenvolver uma metodologia para categorizar relatórios gerados pelo \emph{ScriptLattes}, utilizando conceitos de agrupamento hierárquico;}
		
		\item \footnotesize{Aplicar a metodologia proposta para extrair informações categorizadas para o preenchimento da plataforma Sucupira e e-Mec;}
	
		\item \footnotesize{Aplicar a metodologia proposta para comparar programas de pós-graduação \emph{stricto sensu} por meio de indicadores de área;}
	
		\item \footnotesize{Disponibilizar \emph{script's} em linguagem de programação \emph{python}, para a reprodução da metodologia e das aplicações propostas;}
	\end{itemize}
\end{frame}
%#############################################################


